  %!TEX root = ../kursovaya.tex

\section{Основные определения и предварительные результаты} Пусть $X$ и $Y$ ---
метрические пространства. Тогда между ними можно задать расстояние, называемое
расстоянием Громова--Хаусдорфа. Введем два его эквивалентных (\cite{Lectures})
определения.
\Def{Пусть $X$, $Y$ --- метрические пространства с метриками
$\rho_X$ и $\rho_Y$. \emph{Соответствием} $R$ между этими пространствами
называется сюръективное многозначное отображение между ними.
Множество всех соответствий между $X$ и $Y$ обозначается
$\mathcal{R}(X,Y)$. Также будем отождествлять соответствие и его график. }
\Def{ Пусть $R$ --- соответствие между $X$ и $Y$.
\emph{Искажением} соответствия $R$ является величина
$$ \dis{R} = \sup{\Bigl\{ \big| |xx'| - |yy'| \big| : (x, y), (x', y') \in R\Bigr\}}.$$
Тогда \emph{расстояние Громова--Хаусдорфа} $d_{GH}(X,Y)$ можно определить
следующим образом
$$ d_{GH}(X,Y) = \frac{1}{2}\inf \bigl\{\dis{R} : R \in \mathcal{R}(X,Y)\bigr\}.$$
\label{defSootvet}}
	
	\Def{\emph{Реализацией} пары метрических пространств $(X,Y)$ назовем тройку
метрических пространств $(X',Y',Z)$ таких, что $X' \subset Z$, $Y' \subset Z$,
$X'$ изометрично $X$, $Y'$ изометрично $Y$. \emph{Расстоянием Громова--Хаусдорфа}
$d_{GH}(X,Y)$ между метрическими пространствами $X, Y$ является точная нижняя
грань чисел $r$ таких, что существует реализация $(X',Y',Z)$ и \\$d_H(X', Y')
\le
r$, где $d_H$ --- расстояние Хаусдорфа.}
 Далее, расстояние Громова--Хаусдорфа между метрическими пространствами $X$ и $Y$ будет обозначаться $|X,Y|$.

Рассмотрим собственный класс всех метрических пространств и отождествим в нем между собой все метрические пространства, находящиеся на нулевом расстоянии друг от друга. Обозначим получившийся класс $\mathcal{GH}_0$.  На нем расстояние Громова -- Хаусдорфа будет являться обобщенной метрикой.
	
	\Def{(\cite{TuzhBog1}) В классе $\mathcal{GH}_{0}$ рассмотрим следующее
отношение: $X \thicksim Y \Leftrightarrow d_{GH}(X, Y) < \infty$. Нетрудно
убедиться, что оно будет отношением эквивалентности. Классы этой эквивалентности
называются \emph{облаками}. Облако, в котором лежит метрическое пространство $X$
будем обозначать $[X]$.}
	 
 	 Для любого метрического пространства $X$ определена операция умножения его
на положительное вещественное число $\lambda\colon X\mapsto \lambda X$, а именно
$(X, \rho) \mapsto (X, \lambda \rho)$, расстояние между любыми точками
пространства изменяется в $\lambda$ раз.
\begin{remark} Пусть метрические
пространства $X$, $Y$ лежат в одном облаке. Тогда
$d_{GH}(\lambda X, \lambda Y) = \lambda d_{GH}(X,Y) < \infty$, т.е. пространства
$\lambda X$, $\lambda Y$ также будут лежать в одном облаке.
\label{remOneCloud}
\end{remark}
\Def{Определим операцию умножения облака $[X]$ на положительное вещественное
число $\lambda$ как отображение, переводящее все пространства $Y \in [X]$ в
пространства $\lambda Y$. По \ref{remOneCloud} все полученные пространства будут
лежать в облаке $[\lambda X]$.}  При таком отображении облако может как
измениться, так и перейти в себя. Для последнего случая вводится специальное
определение.
\Def{\emph{Стационарной группой} $\St\bigl([X]\bigr)$ облака $[X]$
называется подмножество $\mathbb{R}_+$ такое, что для всех
$\lambda \in \St\bigl([X]\bigr)$, $[X] = [\lambda X]$. Полученное подмножество
действительно будет подгруппой в $\mathbb{R}_+$ (\cite{TuzhBog2}). Тривиальной
будем называть стационарную группу равную $\{1\}$.}

Приведем несколько примеров облаков и их стационарных групп.
 	 
\begin{itemize}
  \item Пусть $\Delta_1$ --- одноточечное метрическое
        пространство.  Тогда\\ $\St\bigl([\Delta_1]\bigr) = \mathbb{R}_+$.
  \item $\St\bigl([\mathbb{R}]\bigr) = \mathbb{R}_+ $.
\end{itemize}
\begin{lemma}
    \cite{TuzhBog2}В каждом облаке с нетривиальной стационарной группой существует единственное
    пространство $X$ такое, что для любого $\lambda$ из стационарной группы
    выполняется $|X,\lambda X| = 0$.
\label{centerLemma}
\end{lemma}
\Def{Пространство из \ref{centerLemma} будем называть \emph{центром} облака.}
\begin{remark} В
облаке $[\Delta_1]$ для любого пространства $X$ выполняется:
	$$|\lambda X, \mu X| = |\lambda - \mu||X,\Delta_1|.$$
 \end{remark} \begin{remark}[Ультраметрическое неравенство] В облаке
$[\Delta_{1}]$ для всех пространств $X_{1}, X_{2}$ выполняется неравенство:
   $$|X_{1},X_{2}| \le \max\{|X_{1}, \Delta_{1}|,|X_{2},\Delta_{1}|\}$$
\label{remUltraMetric}
 \end{remark}
